美國三位國會參議員宣誓就職 民主黨正式掌控參議院

美國國會三位參議員在副總統賀錦麗帶領下宣誓就職，令到民主黨時隔6年重新成為參議院多數黨。

三位宣誓就職的民主黨參議員，分別是佐治亞州的奧索夫和沃諾克，以及接替賀錦麗原有參議員職位的加州原州務卿帕迪利亞。隨著三人正式加入，在新一屆參議院，民主黨和共和黨各佔50個席位，但賀錦麗作為副總統，可以用參議院議長身份投下一票。

正式成為參議院多數黨領袖的民主黨人舒默，發言時呼籲兩黨議員團結。他說，當前參議院面臨非常多的工作，需要兩黨協作才能完成。

新一屆參議院其後批准拜登提名的海恩斯，出任美國國家情報總監，成為美國歷來首位女性出任這個職位。